<resources>
    <string name="app_name">Chemistry App</string>
    <string name="water">מים הם תרכובת כימית המהווה בסיס לכל צורות החיים המוכרות, כולל האדם.\nמולקולת מים מורכבת משני אטומים של מימן ומאטום של חמצן.הנוסחה הכימית של המים היא H2O.\nהמים הם חומר חיוני לקיומן של כל צורות החיים הידועות. בעלי החיים והצמחים זקוקים למים לצורך קיום מחזור החיים שלהם. עובדה זו מתקשרת באופן ישיר לכך שהמים נפוצים בכדור הארץ, שכן היותו של כדור הארץ מקורם של כל החיים הידועים, תואם את היותם של המים תנאי הכרחי לחיים אלו.</string>
    <string name="salt">מלח בישול או נתרן כלורי הוא תרכובת יונית (נתרן כלורי, NaCl), מינרל נפוץ מאוד בכדור הארץ בעל חשיבות ביולוגית לבעלי חיים.\nיון הנתרן (+Na) נחוץ לתפקוד הגוף מכיוון שהוא מאזן את היחס בין חומצה לבסיס, מווסת את נפח הנוזלים בגוף (לחץ דם) ומשמש להעברת האותות העצביים. איבוד מלח מהגוף עקב הזעה, הקאה או הטלה מרובה של שתן עלול לגרום למצב של מחסור במלח, שתסמיניו הם חולשה ועוויתות. במקרים קיצוניים עלול מצב זה לגרום אף למוות.\nיון הכלור (-Cl) משמש ליצירת חומצת מימן כלורי בקיבה.\nעם זאת, צריכה מוגזמת של מלח בישול, עלולה להוביל לבעיות כמו יתר לחץ דם, היווצרות אבנים בכליות ועוד.</string>
    <string name="aspirin">אספירין (Aspirin או חומצה אצטילסליצילית) היא אחת התרופות הידועות והנמכרות ביותר בכל הזמנים.פעילותו הרפואית העיקרית היא בשיכוך כאב, אך הוא יעיל גם בהורדת חום הגוף, עיכוב היצמדות טסיות הדם (מניעת אגרגציה, מכונה לעיתים קרובות "דילול דם") ולכן משמש כתרופה נוגדת-קרישה, וכן בטיפול בדלקות כרוניות כגון דלקת מפרקים.\nעקב פעילותו של האספירין למניעת קרישה ("דילול דם"), עלול להיווצר מצב של דימום מוגבר (בכל אחד מאברי הגוף). איבוד דם כתוצאה מנטילת אספירין עלול לגרום לחסר ברזל ולאנמיה.\nתופעת לוואי נוספת, נדירה יותר, היא טיניטוס - "צלצול באוזניים". לעיתים מלווה התופעה באובדן שמיעה זמני, הנעלם כשמפסיקים ליטול את התרופה, ובמקרים קיצוניים עלול המצב להידרדר עד לכדי אובדן שמיעה קבוע.</string>
    <string name="glucose">גלוקוז הוא חד-סוכר. זוהי הפחמימה הנפוצה והחשובה ביותר ואף התרכובת האורגנית הנפוצה ביותר על-פני כדור הארץ. 50 מיליארד טונות מיוצרים בשנה, רובם על ידי יצורים פוטוסינתטיים.\nגלוקוז הוא התרכובת המרכזית המשמשת בתהליך הפקת האנרגיה ביצורים חיים, הוא והמגיב הראשון בתהליך הנשימה התאית וחיוני לכל היצורים החיים.הגלוקוז ידוע גם בשמות גלוקוזה וסוכר ענבים בשל הימצאו בעסיס הענבים.\nצמחים הם מקור הגלוקוז היחידי של בעלי החיים. בעלי החיים אוכלים את הצמחים, על הגלוקוז האגור בהם, או, במקרה של טורפים, אוכלים בעלי חיים אחרים שאכלו צמחים.</string>
    <string name="carbonDioxide">פחמן דו-חמצני, CO2 בכתיב כימי, הוא גז (בטמפרטורת החדר) המהווה תרכובת של פחמן וחמצן. כל מולקולה של CO2 מורכבת מאטום פחמן אחד ושני אטומי חמצן, הקשורים אליו בקשר קוולנטי כפול. זהו גז חסר צבע. מצב הצבירה המוצק של פחמן דו-חמצני קרוי קרח יבש, בזכות תכונת ההמראה המאפיינת אותו. שכיחותו באטמוספירה רק 0.035 אחוזים.\nבמאתיים השנים האחרונות נעשה שימוש בתהליכים תעשייתיים רבים לשם הפקת אנרגיה, המשחררים כמויות גדולות של פחמן דו-חמצני לאטמוספירה. ביחד עם הקטנת כמות הצמחייה על פני כדור הארץ, הופר המאזן הטבעי של הפחמן הדו-חמצני וכמותו באטמוספירה גדלה, עד כדי כך שהיום באטמוספירה כמותו גדולה פי 1.5 מהכמות שהייתה בה לפני מאתיים שנה. יש המשערים כי עלייה זו היא הסיבה לתופעת ההתחממות העולמית.</string>
</resources>
